CDC: 日韓台等地出現新冠病毒社區傳播情形

美國疾病控制與預防中心(CDC)的網站20日指出，針對2019新冠病毒的旅遊相關信息，認定日本、新加坡、南韓、台灣、泰國及越南等地已經出現明顯的社區傳播情形，但是尚未達到旅遊警示的標準。

美國疾病控制與預防中心解釋，社區傳播意味著有人感染病毒，但是部分個案出現包括感染地點、感染途徑不明等狀況。

該旅遊信息還指出，目前美國對中國發布的是三級旅遊警示，也就是避免所有不必要的旅行，對香港則發布一級旅遊警示，建議前往該地須採取一般性預防措施，但不需要取消或推遲旅行。